\documentclass[UTF8,11pt,a4paper]{ctexart}
\usepackage{fancyhdr}%设置页脚页眉需要的包
\pagestyle{fancy}
\author{钱昌发} 
\title{我的论文标题}
%这里是页眉
\lhead{安徽大学}%左边
%\chead{中间}%中间
\rhead{描述统计学课程作业}%右边
%这里是页脚
%\lfoot{左边}%页脚左边
\cfoot{第\thepage 页}%页脚中间
%\rfoot{右边}%页脚右边
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}%页眉
\renewcommand{\headwidth}{\textwidth}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\enabstractname}{Abstract}
\newenvironment{enabstract}{%
	\par\small
	\noindent\mbox{}\hfill{\bfseries \enabstractname}\hfill\mbox{}\par
	\vskip 2.5ex}{\par\vskip 2.5ex}  
\begin{document}
	\maketitle%输出标题
	\newpage%另起一页
	\tableofcontents%命令输出论文目录
	\newpage
	\begin{enabstract}
		This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.    This is the abstract in English.
		
		\centering
		\textbf{Keywords:} Abstract, \LaTeXe, English
	\end{enabstract}
	
	\newpage%另起一页
	\begin{abstract}
		这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，这是中文摘要，
		\newline%另起一行
		
		\centering%使得关键字居中
		\textbf{关键字：}摘要、\LaTeX、中文
	\end{abstract}
	\newpage%另起一页
	
	\section{第一章，一级标题} 这是第一章
	\subsection{二级标题} 第一章二级标题标题
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsection{二级标题} 第一章二级标题标题
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\newpage
	
	\section{第二章，一级标题} 这是第一章
	\subsection{二级标题} 第二章二级标题标题
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsection{二级标题} 第二章二级标题标题
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
	\subsubsection{三级标题}
\end{document} 